---
date: '2021-01-07'
title: 'Docker Containers'
description: 'Docker 把应用程序及其依赖，打包在 image 文件里面。只有通过这个文件，才能生成 Docker 容器'
tags: [docker]
---

image 文件生成的容器实例，本身也是一个文件，称为容器文件。也就是说，一旦容器生成，就会同时存在两个文件： image 文件和容器文件。而且关闭容器并不会删除容器文件，只是容器停止运行而已。

```shell
# 列出本机正在运行的容器
$ docker container ls
```

```shell
# 列出本机所有容器，包括终止运行的容器
$ docker container ls --all
```

上面命令的输出结果之中，包括容器的 ID。很多地方都需要提供这个 ID，比如上一节终止容器运行的 docker container kill 命令。

终止运行的容器文件，依然会占据硬盘空间，可以使用 docker container rm 命令删除。

```shell
$ docker container rm [containerID]
```

运行上面的命令之后，再使用 docker container ls --all 命令，就会发现被删除的容器文件已经消失了。

## 更多
